## Описание проекта

Проект с автотестами для Fake GraphQL API - GraphQLZero.

[Ссылка на документацию](https://graphqlzero.almansi.me/)
____

## Список необходимых предустановленных приложений и утилит

- Python3 - для запуска через консоль/ide
- Allure - для получения отчета при запуске через консоль/ide/docker
____

## Установка проекта

- Скачать репозиторий на свою машину:

```
git clone https://gitlab.com/autotests8264309/graphqlzero_python.git
```

- Перейти в директорию скачанного репозитория

- Установить и активировать виртуальное окружение (для запуска тестов через консоль/ide)

```
python3 -m venv venv
source venv/bin/activate
```
- Обновить PIP и установить зависимости (для запуска тестов через консоль/ide)

```
pip install -U pip
pip install -r requirements.txt
```

- Выбрать интерпретатор для проекта (для запуска тестов через консоль/ide)
____

## Запуск тестов

### Запустить тесты в PyCharm 

В Terminal выполнить команду:

```
pytest -n 2 -m marker tests/
```
где:

- -n - во сколько потоков запускать тесты, если не указывать параметр при запуске - тесты будут запущены в 1 поток.
- -m - маркер, какую группу тестов запускать.

### Получить отчет Allure 

- В Terminal выполнить команду, в качестве параметра указав путь до исполняемого файла allure на вашей машине:

```
./run_allure_report.sh /path/to/allure/bin
Пример: ./run_allure_report.sh /Applications/allure/bin/allure
```
____
